export const questions = [
  {
    theme: "Água e Saneamento",
    question: "Qual é o objetivo principal do ODS 6 da ONU?",
    options: [
      { text: "Proteger exclusivamente as florestas tropicais" },
      { text: "Garantir água limpa e saneamento para todos" },
      { text: "Aumentar a produção de água mineral" },
      { text: "Promover o consumo exclusivo de água engarrafada" },
    ],
    correctAnswers: [1],
  },
  {
    theme: "Água e Saneamento",
    question:
      "Por que a preservação e o uso sustentável da água são importantes?",
    options: [
      {
        text: "Para garantir a proteção dos ecossistemas e melhorar a qualidade de vida",
      },
      { text: "Para incentivar o consumo excessivo de água" },
      { text: "Para substituir o saneamento básico por recursos naturais" },
      { text: "Para aumentar o preço da água" },
    ],
    correctAnswers: [0],
  },
  {
    theme: "Água e Saneamento",
    question: "Quais são alguns dos impactos do manejo inadequado da água?",
    options: [
      { text: "Aumento do nível dos oceanos de maneira controlada" },
      { text: "Melhoria das condições climáticas globais" },
      { text: "Aumento da produção agrícola em áreas urbanas" },
      { text: "Degradação ambiental e impactos na biodiversidade" },
    ],
    correctAnswers: [3],
  },
  {
    theme: "Video",
    question:
      "Quanto da água doce do planeta está disponível para consumo humano?",
    options: [
      { text: "Cerca de 10%" },
      { text: "Cerca de 25%" },
      { text: "Menos de 1%" },
      { text: "Mais de 50%" },
    ],
    correctAnswers: [2],
  },
  {
    theme: "Video",
    question:
      'O estudo denominado "Água Doente" concluiu que o uso de água poluída...',
    options: [
      { text: "provoca apenas doenças leves e tratáveis" },
      { text: "não afeta a qualidade de vida das comunidades" },
      { text: "mata mais que qualquer forma de violência" },
      { text: "é menos prejudicial do que o uso de água não tratada" },
    ],
    correctAnswers: [2],
  },
  {
    theme: "Video",
    question: "Quais são as principais fontes de poluição da água?",
    options: [
      { text: "Excesso de produção de alimentos orgânicos" },
      { text: "Uso de energias renováveis, como solar e eólica" },
      { text: "Descarte de esgoto doméstico sem tratamento" },
      {
        text: "Descarte de resíduos industriais sem tratamento",
      },
    ],
    correctAnswers: [2, 3],
  },
  {
    theme: "Uso Consciente da Água",
    question: "Quais as formas de economizar água durante o banho?",
    options: [
      { text: "Lavar o carro com mangueira enquanto toma banho" },
      { text: "Tomar banhos mais curtos" },
      { text: "Deixar a torneira aberta enquanto ensaboa as mãos" },
      { text: "usar chuveiro em vez de banheira" },
    ],
    correctAnswers: [1, 3],
  },
  {
    theme: "Uso Consciente da Água",
    question: "Qual é uma forma de promover o saneamento adequado?",
    options: [
      {
        text: "Evitar jogar lixo, produtos químicos ou medicamentos no vaso sanitário",
      },
      { text: "Lavar o carro com água potável" },
      { text: "Usar fertilizantes químicos no jardim" },
      { text: "Deixar torneiras abertas para evitar entupimentos" },
    ],
    correctAnswers: [0],
  },
  {
    theme: "Uso Consciente da Água",
    question:
      "Como você pode usar a água de forma consciente ao lavar o carro?",
    options: [
      { text: "Utilizando um balde em vez de uma mangueira" },
      { text: "Lavando o carro todos os dias" },
      { text: "Usando a mangueira no máximo para economizar tempo" },
      { text: "Usando apenas água quente" },
    ],
    correctAnswers: [0],
  },

  {
    theme: "Fome Zero",
    question: "O que significa o objetivo 'Fome Zero'?",
    options: [
      { text: "Reduzir pela metade o número de pessoas famintas no mundo" },
      {
        text: "Erradicar a fome e garantir o acesso a alimentos nutritivos para todos",
      },
      { text: "Fornecer alimentos apenas para regiões pobres" },
      { text: "Incentivar a produção de alimentos de origem animal" },
    ],
    correctAnswers: [1],
  },
  {
    theme: "Agricultura Sustentável",
    question:
      "Qual das seguintes práticas NÃO ajuda a promover a agricultura sustentável?",
    options: [
      { text: "Uso excessivo de pesticidas e fertilizantes químicos" },
      { text: "Agricultura de precisão" },
      { text: "Agroflorestas" },
      { text: "Rotações de culturas" },
    ],
    correctAnswers: [0],
  },
  {
    theme: "Fome Zero",
    question:
      "Qual é um dos maiores desafios para alcançar a fome zero até 2030?",
    options: [
      { text: "Baixa produtividade agrícola em países ricos" },
      { text: "Falta de terras agrícolas em zonas rurais" },
      { text: "Desigualdade no acesso a alimentos e desperdício de alimentos" },
      { text: "Consumo excessivo de carne" },
    ],
    correctAnswers: [2],
  },
  {
    theme: "Sistemas Alimentares",
    question: "O que são 'sistemas alimentares sustentáveis'?",
    options: [
      { text: "Sistemas que dependem apenas de grandes produtores agrícolas" },
      {
        text: "Sistemas que promovem a produção e consumo de alimentos que respeitam o meio ambiente, a saúde e o bem-estar social",
      },
      { text: "Sistemas que não utilizam fertilizantes orgânicos" },
      { text: "Sistemas que promovem apenas o consumo de alimentos orgânicos" },
    ],
    correctAnswers: [1],
  },
  {
    theme: "Agricultura Sustentável",
    question: "O que é agricultura de precisão?",
    options: [
      {
        text: "Um tipo de agricultura em que se utilizam apenas técnicas tradicionais",
      },
      {
        text: "O uso de tecnologia para otimizar o uso de insumos e minimizar impactos ambientais",
      },
      { text: "Uma prática de cultivo sem máquinas" },
      { text: "Agricultura que depende exclusivamente de mão-de-obra humana" },
    ],
    correctAnswers: [1],
  },
  {
    theme: "Consumo Consciente",
    question: "Como o consumo consciente pode contribuir para a fome zero?",
    options: [
      {
        text: "Reduzindo o desperdício de alimentos e incentivando escolhas de consumo que respeitem os limites ambientais",
      },
      { text: "Focando apenas em dietas de baixa caloria" },
      { text: "Comprando alimentos importados em vez de locais" },
      { text: "Incentivando o consumo de carne de grandes produtores" },
    ],
    correctAnswers: [0],
  },
  {
    theme: "Diversificação de Cultivos",
    question:
      "Como a diversificação de cultivos contribui para a sustentabilidade agrícola?",
    options: [
      { text: "Reduz o uso de pesticidas e fertilizantes" },
      { text: "Ajuda a prevenir a degradação do solo" },
      { text: "Aumenta a resistência às mudanças climáticas" },
      { text: "Todas as alternativas acima" },
    ],
    correctAnswers: [3],
  },
  {
    theme: "Políticas Públicas",
    question: "Como políticas públicas podem apoiar a agricultura sustentável?",
    options: [
      { text: "Incentivando monoculturas de alto rendimento" },
      { text: "Oferecendo subsídios para insumos químicos" },
      {
        text: "Estimulando práticas agrícolas regenerativas e apoiando a agricultura familiar",
      },
      { text: "Reduzindo o apoio à agricultura em áreas rurais" },
    ],
    correctAnswers: [2],
  },
  {
    theme: "Redução da Fome",
    question:
      "Qual dessas ações ajuda diretamente a reduzir a fome nas cidades?",
    options: [
      { text: "Construir mais supermercados em áreas centrais" },
      { text: "Incentivar a produção de hortas urbanas e comunitárias" },
      { text: "Focar apenas em importações de alimentos" },
      { text: "Aumentar o preço dos alimentos processados" },
    ],
    correctAnswers: [1],
  },
];
